《黑鏡》成真！AI複製人類思想 讓死去親友「復活」

▲科學家利用AI技術，計畫打造出具有人類意識的機器複製人。（圖／示意圖／達志影像）

國際中心／綜合報導

隨著人工智慧(Artificial Intelligence, AI)相關技術的發展，瑞典科學家認為，能用AI完整複製出與逝者一模一樣的「機器複製人」，讓人們能有機會與摯愛的親友再次交談，除此之外，複製人還有可能像蘋果Siri或是亞馬遜Alexa一樣，進行查詢天氣或是報時等其他服務，成為新一代的語音助手，這項技術若是繼續發展，將有可能成為Netflix影集《黑鏡》故事中，打造出具有人類意識的複製人。

英國《每日郵報》引述俄羅斯Sputnik News報導，瑞典科學家目前正在募集志願者，願意提供他們死去的親友作為研究，利用人工智慧技術重建死者的聲音，未來還有計畫打造機器複製人，透過這種方式，家人不但能再與複製人對話，還可以進行實質的身體接觸，這聽起來像是科幻小說中才會出現的計畫，若能真的實現，數碼永生(Digital Immortality)將會成為我們未來社會的現實。

▲科學家認為AI結合機器人科技，能讓已逝親友以另外一種形式「復活」。（圖／示意圖／視覺中國）

英國Daily Star報導，加拿大懷雅遜大學(Ryerson University)與麻省理工實驗室的拉赫納馬(Hossein Rahnama)教授去年也曾提出類似概念，命名為「增強永生」(augmented-eternity)，同樣利用人工智慧學習人類在臉書、Snapchat、電子郵件等文字訊息，建構資料庫複製出那個人的思考模式與語氣，打造已逝者的「數位副本」。

拉赫納馬認為，這項技術除了用來紀念逝去親友，還可以應用在教育上，例如讓學生向歷史人物發問、進行對話，由於AI技術能夠持續進化，也代表著「複製人」不會只是人類的死亡副本，他們將會持續累積知識，來應對現代新的議題。

▼加拿大已有科學團隊，針對人類在網路上的所有訊息進行複製，打造出該人的「數位副本」。（圖／示意圖／視覺中國）

原文網址: 《黑鏡》成真！AI複製人類思想 讓死去親友「復活」 | ETtoday新奇 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook[/quote]

最後女主角個結局其實都唔好受

攻殼電子腦

複製教主出黎打救apple

複製10個女神出黎

教主番生應該會整個orange出黎
救apple都晒藥費

複製希特拉出黎咪仆街

永續習帝同雲加

異型生化人

可能真係backup左

好，猶太人會大量入貨

我係唔係終於可以同手傾下計，唔洗成日淨係搞野

留名

咁勁 完全一樣既孖仔孖妹諗法都唔一定一樣啦

如果整希特拉

複製自己，自己再消失

都唔會睇上你

毛澤東翻生

Mankind RIP

Gantz

唔好搞啲咁嘅嘢好冇
生命有盡頭對身邊嘅人都係一種解脫
想象唔到自己90歲
仲要畀老母ai束縛住係幾痛苦

科學家可以複製自己嚟幫手研究

刁種死咗都繼續做主席

皇上萬歲呢句唔再係得個講字

好過整毛澤東

雲加可以教多100年了

係就好，咁就可以複製一個自己去番工

之後自己再去番第二份工搵兩份錢

真係複製到走左既親人最後應該係會不能自拔咁搵佢 反而無咁易放得低

Svo個seed佬

Chappie?

習大大

複制完送俾屋企人
咁自己就可以安心自殺了

俾人收一次兵都唔夠要收十次？

好快你就會覺得根本唔係佢，只會更掛住佢更痛苦

地球愈黎愈危險

▼加拿大已有科學團隊，針對人類在網路上的所有訊息進行複製

複製完出嚟都係一堆機械 無論佢幾真都好，都只係自欺欺人。

杏加橙

乜Q大學來

d圖成隻nod32咁

冇人諗到Harry Potter 既 resurrection stone?

希魔，老毛成堆野心家復活哂
呢個世界會變成點

依家都有個叫吸精瓶嘅大野心家

掛住屋企人 又可以複製下 掛住個ex又複製下
掛住女神 又有需要 又複製下
個科學家 當自己邊撚個

我記得以前睇過套戲講有個好重要既人係關鍵時候就死
即刻將自己既意識同思想upload左上網 去繼續佢既任務

好似有另一套都係咁上下
係個老公死左 又係將自己意識變左套ai 監視住佢老婆
佢老婆覺得好困擾

有無人知依兩套係咩戲

複製人再植入AI複製思想咪變咗同一個人

Jonny depp?

如果我複製左自己做AI 然後去自殺 咁個AI 係咪即係我？

親友唔需要復活 我只想要一個好似寵物咁可愛既ai助手

哲學題

其實唔好受
一個過世既親人唔應該留有佢既思想係現世
即使你同佢溝通到都冇用
唔係佢就唔係佢 扮唔到
人係有感情既生物 唔同ai
親人係永遠都唔能夠取代
好似coco咁 記起心入面就夠

我都想放低
我唔想日日望住個ai喊

同埋 ai會以為自己係未死嘅親人
你點講佢知 其實你係複製架咋 真正嘅你已經死咗

唔係 而係你自己要知道同接受 真正既親人已經去世
所以根本冇Ai 複製思想既需要

咪一樣 咁都好拗
而且望住個ai只得傷心兩個字 更加唔識move on

就算完全100%一樣
但始終都唔係佢

屌又係 睇到個標題嚇到叫左出黎

唉
唉
唉
唉
唉
唉
唉
唉
唉
唉

諗起痴線佬捉左女神之後back up 再殺死佢
最後重現番女神出黎 逼佢鍾意痴線佬自己

成個劇情重現
到時人類仔都唔洗生淨係同機械人扑野，留得住個身軀但留不住靈魂。。。。。。。
個世界真係遲早到機械統治 好驚

非神之人 行神之事 人類總有一天會滅亡在自己的傲慢之上

你都ON99 從來就沒有什麼救世主， 也不靠神仙皇帝！ 要創造人類的幸福， 全靠我們自己！ 我們要奪回勞動果實， 讓思想衝破牢籠！ 快把那爐火燒得通紅， 趁熱打鐵才會成功！

複製信長出黎

佢套理論由發明condom個日已經講到依家

有睇哩集，睇完都諗如果他日可以模仿聲音咁對話，都不失一個安慰良藥

但係如果真係做到劇咁勁，人以後就更加活係自己世界，將可以用時間沖淡嘅傷痛變成依賴咁一直投放AI度

睇完碳變就知複制人有幾撚嘔心

然後十個都唔理你

ettoday

Transcendence
套戲幾好睇 如果變真就免喇

Monkey loves you

Btw 睇一本書叫the time keeper, 話因為人生有限，所以先珍貴

其實點解仲要發明呢類野
明明已經大把電影講過複製人/機械人有獨立思想係幾咁恐怖既一件事

見到每日郵報都唔洗睇落去

2018年啦老細
其實咪類似siri咁既技術

因為搵到錢

你思想仲活喺清朝

Source code?

三國志英雄集結, 將d 歷史人物翻生黎打天下, 睇下邊個贏到最尾

Monkey needs a hug

有冇諗過我地都係咁，但我地唔知。

You’re calling?

10個藍

同johnny depp 套超越潛能一樣， 上傳意識到internet ,最後整個肉身畀自己，再傳送個意識入去

無野係無可能

source codes

唔係 依套未睇過
搵黎睇下先

Transcendence

你復製多幾隻左手出嚟，等你可以換下女好過喇

steins;gate zero

供樓都唔夠仲要供埋個複製人

屌你嗰個咪上帝

何謂自我